Afin de pousser la nostalgie jusqu'au bout, voici un mode d'emploi comme on en faisait dans les années 90 ! C'est fort dommage que depuis quelques années, les modes d'emploi de jeu vidéo ne sont plus ce qu'ils étaient, c'est à dire généreux en informations, en illustrations, décrivant le jeu dans ses moindres détails... Je ne sais pas pour vous, mais personnellement, j'adorais lire ces petits livrets ! Mais avec la dématérialisation des jeux vidéo et les économies faites en n'imprimant pas de mode d'emploi, déballer un jeu a perdu un peu de sa saveur !
Le mode d'emploi est donc réalisé dans la grande tradition des modes d'emploi de Zelda. Si vous ne vous souvenez pas à quoi ressemblait celui de [url=http://www.zelda-solarus.com/jeu-z3]A Link To The Past[/url], voici un rappel :

[center]
[img]http://www.zelda-solarus.com/images/uploads/alttp_manuel_1.jpg[/img] [img]http://www.zelda-solarus.com/images/uploads/alttp_manuel_2.jpg[/img] [/center]

Et voici à quoi ressemble maintenant le manuel de [url=http://www.zelda-solarus.com/jeu-zsdx]Zelda Mystery of Solarus DX[/url], hommage à celui de A Link To The Past :

[center]
[img]http://www.zelda-solarus.com/images/uploads/zsdx_manuel_1.jpg[/img] [img]http://www.zelda-solarus.com/images/uploads/zsdx_manuel_2.jpg[/img] [/center]

J'en ai profité pour refaire tous les logos en vectoriel, d'ailleurs si vous observez bien, le &quot;Z&quot; de &quot;Zelda&quot; est étiré à la façon des titres des Zelda old-school (ALTTP, Link's Awakening) mais façon cell-shading moderne comme depuis Wind Waker. :) Et puis j'ai également refait plein de dessins pour illustrer le mode d'emploi, dans un style mélange de BD franco-belge et de manga, en essayant de donner un style original. Le mode d'emploi fait ainsi 38 pages ! Pas de panique pour ceux qui ne veulent pas le lire, car un mode d'emploi express a aussi été fait, avec les commandes de base expliquées en une page.

[center][img]http://www.zelda-solarus.com/images/uploads/zelda_mos_dx_logo_vector_petit.png[/img][/center]

Si jamais vous essayez d'imprimer le mode d'emploi, vous verrez que ça ne colle pas aux proportions d'une feuille A4... c'est normal ! C'est en fait les proportions d'un manuel de Super Nintendo ! ;)

[center][img]http://www.zelda-solarus.com/images/uploads/link_brandit_epee_petit.jpg[/img][/center]

D'ailleurs à ce propos, la fausse boite SNES a également été refaite, et si vous l'imprimez sur une feuille A3, et que vous suivez les pliages, elle aura exactement la taille d'une vraie boite de jeu SNES !

[center][url=http://www.zelda-solarus.com/zsdx/boite.pdf][img]http://www.zelda-solarus.com/images/uploads/boite_front_300px.jpg[/img][/url][/center]

[list]
[li][url=http://www.zelda-solarus.com/zsdx/mode_emploi/zsdx_mode_emploi_fr.pdf]Télécharger le mode d'emploi[/url][/li]
[li][url=http://www.zelda-solarus.com/zsdx/mode_emploi/zsdx_mode_emploi_express_fr.pdf]Télécharger le mode d'emploi express[/url][/li]
[/list]

Bonne lecture !